有冇人十月準備返新工?

一齊圍爐下

1.工作上驚做唔黎
2.同事上驚相處唔到
3.新工不如舊工的想法

你又轉工？

後日第一日返

係呀
覺得無意思又有offer咪轉

咁岩
一齊加油

?$

失毒巴

same here

比恆指低

多謝支持
一齊事業上努力

放鬆心情仲有聽日

仲未追上恆指

我都係星期一

咁多人十月五日轉新工

我都係 不過未簽約 我仲係轉行 都會擔心係咪啱嘅決定 利申20fg

星期四返
同team人好似跳槽走哂，依家得返另一個新仔
唔知返到去無人教點上手

覺得畢業後4、5年內搵到固定發展既行業已經算幾好
你先20fg. 唔啱再轉好閒
反而到你做左十幾年野有家庭先會難轉行

利申：12fg

搵左大半年先搵到間細公司，唉
不過有機會已經執到

其實我都係

我都係
唔想做但唯有做住先 舊個份太閪

20fg 即係舊個份仲未過試用期?
轉行咁大轉變!!!

5/10 +1 緊張過去in
20fg

你指新公司?

我有固定發展行業
但自己水平有限

即係失業半年?
我之前失業三個月都好迷茫

點解喊晒咁口呀

我舊個份太ON9頂唔順
唔想再無所事事
希望新工幫助到自己

唔緊張啦
係第一份定轉工

第一份

唔洗喊
保持平常心
FG之心

做左唔夠兩個月 因為想之後讀master 算係專科 所以新工會係較相關嘅嘢

星期一返，20fg, 未返工係咁睇D人點講果間野同dept, 睇到個人好慌

有員工爆料個啲？

home office 左成年冇返過工
公司冇人識我 算唔算

自己google search公司dept就彈晒出黎

下下星期返 諗起個manager就有啲緊張

5/10+1

我都想轉
依家份工好撚濕鳩

清楚自己目標咁就最好
我做左幾年野都渾渾噩噩

聽日

係，新公司走左2 個 再請返我一個

冇信心做得好

聽日返工+1
好淆底啊 好怕同同事唔夾

我都覺得返新工最怕同同事唔夾 自己一個食lunch好悶

今年fg聽日第一日返工
好緊張

今晚又瞓唔著

上司呢?
做野完全唔洗同事之間溝通?

我都好撚淆

我都好怕同同事唔夾

第一日返工無人同你食飯
放工又要睇下有冇人走

10 月12 返 好撚驚

識得同team 2個
加it人

我覺得聽日有人可以開1個10月5第一日返工實況

上班台第一天上班連登直播

一堆人入黎一齊直播

聽日lunch 相約你係到傾偈

好呀就咁話啦

黎緊7/10第一日番工
轉行唔知自己習唔習慣

星期一返新工training

好緊張呀 驚同其他同事夾唔黎
希望呀頭唔好太差

我就快番新工

有d 新工恐懼症
第一次辭職轉工

好驚轉唔到新環境，適應唔到

佢好似係俾人炒

咁坦白

訓唔著好緊張

我都係訓唔著

做乜？

Fg 一陣返新工 好緊張

好快就慣

我每次返新工前一晚都會失眠

成晚訓唔著

第1日翻工就落狗屎

等緊車

屌

same

仲要對鞋刮腳痛撚到我

返新工先來落大雨，

唔通個天都叫我唔好﨎

上左巴士喇
好緊張啊痴線

未返工就想辭

屋企人都支持

條褲濕撚到痴住對腳

here 20fg....
太耐冇試過早睡早起
失左眠 訓得2個鐘

而家呢個鐘數我呢4年仲訓緊

認真咩當初做咩take offer

屌我都係
十點訓一點就醒左

屌好似塞塞地車
仆街唔係第一日就遲到掛屌

我衰啲
執野執到1點幾
跟住4點幾先有睡意
不過之前都係4點幾先訓

我之前六點先訓

認真
等各國開關

屌塞撚到仆街
第一日就遲到

翻8半但而家已經到左

早知我都早半個鐘出去
已經早左十五分鐘出去都遲到

翻8？

我而家企左係到行又唔係唔行又唔係

8:45
早到好過遲

我翻8半未到8到撚左

我而家呆左係到

去食返個早餐先啦

就係係屋企食左

大學生既生活好糜爛

食多個
未有人返到？

太好了冇人理

唔係十月 不過係九月尾入職
好多時會諗舊個份工作量少好過依家

到已遲
第一日就遲到

介紹完 坐番位 無野做

巴打 返工返成點？

正唔正

新工毒撚出去食飯

暫時冇野做
都係俾文件我 study咁
你呢

過多兩個星期番新工了,
又要轉換環境

係到瘋狂做report 不過咁啲時間過得快啲既

第一日返工就遲大到
老細望都冇望過我一眼 啲同事又串串貢咁

遲大到
但係我上司同事都冇屌我仲好nice

希望你返得開心
今日我返到去 頭又濕 鞋又濕 第一日就比人見到我咁狼狽

我都遲左半個鍾先返到
但早過HR & 老細所以無事

遲到好想喊

我都係第一日就遲大到

都好丫
咁樣會快d上手

屌我都係...

你都係今日返咩毒仔

係呀...唉
比人遲到既印象啦

我遲半粒鐘
你遲幾多

45分鐘

第二日 番到都罰坐 同樣無人比野要做

Same 成朝係度碌同一個ppt扮有做野

原來咁多新人都係罰坐
真係好on9

我都係返第二日
見我返工都覆你就知咩事
有野做嘅但係一日得兩三個半個鐘內搞得掂嘅task

我 都係

原來大家琴日都遲到

Same lol
已經放慢曬手腳 好多野都1 2個鐘內搞掂
又唔好意思煩9住老細 r佢load

照講，人工高9k無人會阻你走
祝福你添啦

好在之後可以老牛波鞋

去喇如果而家嗰間覺得伏

新嘅仲要高9k 同add你入冇呀姐gp

唔係呀 add我入無阿姐group係依家呢份 依家呢份唔伏 仲好多exposure
但係人工太低啦
搞唔掂
如果呢份高返2-4k我都想留

屌你我炸仆街

我覺得如果唔伏仲多野學嘅未留下囉

前提係你唔等錢洗同可以準時走

我怕你高9k做到隻狗咁

不過你嗰份高成6x％ 真係冇唔走既理由

好似好狗咁

fg 準備返正苦工，有d緊張

咩工

第一日返工應該去搵HR 先定點?好緊張

簽左約未？

一係就打去同你contact嘅hr到問

我都係

Agent問你係因為佢地食commission
你走左佢食少左
不過唔緊要，佢一定唔會話你
高9k，你value高左咁多
之後佢仆住黎搵你
Agent眼中candidate value = salary

啲agent 成鳩日水人轉工
搞到啲人心思思密密轉
自己袋完commission之後就話人地jumpy

梗係咁講
因為份工佢食佣呀傻仔
你走左佢咪無佣食囉on9
翻工就係為糧
咩乜柒career path食屎啦agent講d野
得1成係真
就係d job opening
其他一律唔洗聽都得
佢地食水好深 講緊係over 50%

你有齊178牌？
唔到數你預左比人屌到仆街
呢d野係人工包埋
同埋呢類工仲on9過做call center
因為d經驗帶唔到你落下份工
市淡到咁sales

無牌嘅retail sale乜鬼
一撚定係伏工
自己起清楚個底先好
一陣同你講老底得14 其他都係bonus你就柒

第一日上司點都會主動請你食嘅,放工個陣其他team人走得,自已team d人仲未走你仲驚啦

第三日都仲係罰坐

錢相約，title差不多，一間係龍頭（1年contract)一間中型(perm),兩間公司大家會點簡？

龍頭
出到黎都多人識

30%~40%多成咁
我新工都無你咁多
係辛苦但好好做啦

聽日開始返新工

其實有無得同外判嘈 叫佢食少d水fg乜都唔識 好似比佢昆左咁

毒男新工點啊？

NEXT WEEK

好快可以enjoy返工之後第一個weekend啦！

有fd 第一日返工就要做到10點

捱埋聽日

今個星期感覺好漫長

第一日捱得好辛苦
之後幾日好似pick up咗好少少
認真想quit

今星期一第一日返工
已經日日OT 好多野做 好大壓力
明白萬事起頭難
點樣先調整到心態

下個禮拜一開始番
好驚過唔到試用期 而家搵工咁難

星期五了
大家返成點

認真咩我第1日已經要毒撚食喇喎

當你份工要你翻1-6full你就唔係咁諗

然而嗰個on9就係我

日日都好眼訓

仲係好多野唔識點算

放心喇你只要你正正常常唔出大問題正常都應該過

然後你未做個樣俾你呀頭睇你好努力咁pick up緊囉

我都係
但好難搵工呀

日日返到屋企都唔想訓覺得冇乜時間for自己啲興趣
不過我呢幾日每日都訓得5個鐘但係唔知點解唔係好眼訓 可能之前訓得太多

冇比人屌就唔驚慢慢嚟啦

我日日7都係咁

十月 返新工 無乜問題

屌我都好驚過唔到

咁chur

等錢洗無計 一四晚收工仲要補習

我嚴重覺得我根本回唔切氣

巴打返幾點

加油

絲0830-1730

sor絲打
絲打係咪都住得遠

九龍翻沙田其實都可以嘅

但唔知點解都係日日都好攰

正常架我而家都係喇

努力pick up就可以架喇

加油呀 一齊努力

勁 師兄個個月都轉到工

多謝你 加油

簽左約都可以即quit

你都係

十月失業就有

係到見到好多一樣新人一齊緊張就有少少安心

我super仲問我你今日有冇帶飯

我就知咩料

咁人工點?
我新界返中上環好遠

炸屌

好在就可以準時收

所以我想死

仆街 佢問我嗰陣我仲好開心答佢冇

所以未毒撚食飯

十一月返新工
通知期真係好舒服啊
<--日日喺office坐exactly就係呢個樣

終於放工
臨放工先嚟開會
Weekend

勁條毛
失業三個月搵到一份工做左兩個月之後再轉工喳

你請假interview？

上一份點解唔做

three round interview
first phone in HR
second whatsapp voice call IT
third whatsapp video call BOSS
三次都係以前公司會議室interview
第一次5點半
其他兩次lunch time
所以有少少唔好意思

睇唔到業務發展
我再上一間就係無生意老細又唔玩
要close炒鳩晒d人

如果間公司無income
比我做到一年無人工加
我最後都係走架

咁你轉工都係無寫上一份？

我都係收工前捉住我

9月30收offer，而家做緊reference check, 11月頭返新工

下下星期一番新工

咁祝你新工順利